<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Bill Book</string>
    <string name="action_settings">सेटिंग्स</string>
    <string name="title_activity_home">होम एक्टिविटी</string>
    <string name="username">यूजरनेम</string>
    <string name="passward">पासवर्ड</string>
    <string name="yes">हाँ</string>
    <string name="no">नहीं</string>
    <string name="alert">चेतावनी</string>
    <string name="preference_file_key">MarketExcelAppPref</string>
    <string name="invoicesOffline">invoicesOffline</string>
    <string name="user_login_token">UserLoginToken</string>
    <string name="showGST">ज़ीएसटी दिखाएं</string>
    <string name="InVoiceNumber">इन्वॉइस नंबर</string>
    <string name="InVoiceNumberForNonGST">नॉन ज़ीएसटी के लिए इन्वॉइस नंबर</string>
    <string name="showGstPopup">जीएसटी पॉपअप दिखाएं</string>
    <string name="login_user_id">login_user_id</string>
    <string name="selected_categories">SelectedCategories</string>
    <string name="isGSTVerified">GSTVerified</string>
    <string name="user_profile">यूज़र प्रोफ़ाइल</string>
    <string name="Setting">सेटिंग</string>
    <string name="title_activity_dummy">डमी एक्टिविटी</string>
    <string name="shop_details">दुकान की जानकारी</string>
    <string name="add_product">मॉडल जोड़ें</string>
    <string name="billing">बिलिंग</string>
    <string name="categories">कैटेगरीज</string>
    <string name="Products">मॉडल्स</string>
    <string name="brands">ब्रांड्स</string>
    <string name="manage_inventory">खर्च</string>
    <string name="no_internet">इंटरनेट कनेक्शन की जाँच करें</string>
    <string name="expenses">खर्च</string>
    <string name="select_category">कैटेगरी चुने</string>
    <string name="select_brand">ब्रांड चुनें</string>
    <string name="select_product">मॉडल चुनें</string>
    <string name="product_count">मॉडल की गणना</string>
    <string name="select_distributor">वितरक चुनें</string>
    <string name="product_price">खरीदारी की कीमत</string>
    <string name="selling_price">बिक्री कीमत</string>
    <string name="do_u_want_to_logout">क्या आप वाकई लॉगआउट करना चाहते हैं?</string>
    <string name="todays_sell">आज की बिक्री</string>
    <string name="yesterdays_sell">कल की बिक्री</string>
    <string name="Rs">\u20B9</string>
    <string name="enter_name">Customer Name (optional)</string>
    <string name="enter_username">यहां पर यूजरनेम एंटर करें</string>
    <string name="enter_msg_hint">मार्केटिंग के लिए भेजा जाने वाला संदेश एंटर करें</string>
    <string name="enter_address">यहां पर पता एंटर करें</string>
    <string name="ct_enter_address">ग्राहक का पता (वैकल्पिक)</string>
    <string name="ct_enter_address_otp">ग्राहक का पता</string>
    <string name="enter_city">यहां पर शहर एंटर करें</string>
    <string name="enter_pinCode">यहां पर पिन कोड एंटर करें</string>
    <string name="enter_state">यहां पर राज्य एंटर करें</string>
    <string name="enter_mob_no">मोबाइल नंबर एंटर करें</string>
    <string name="enter_mob_no_otp">मोबाइल नंबर (वैकल्पिक)</string>
    <string name="enter_ur_mob_no">अपना मोबाइल नंबर एंटर करें</string>
    <string name="enter_contact__no">कॉन्टैक्ट नंबर एंटर करें</string>
    <string name="enter_rate_if_want">कीमत एंटर करें</string>
    <string name="enter_quantities">बेचे गए यूनिट्स</string>
    <string name="hsnNo">एचएसएन कोड</string>
    <string name="enter_hsnNo">एचएसएन कोड (वैकल्पिक)</string>
    <string name="qty">मात्रा</string>
    <string name="current_invoice_id">इन्वॉइस_आईडी</string>
    <string name="name_of_models_services">बिलिंग के लिए आइटम्स</string>
    <string name="details_of_receiver_bill">ग्राहक की जानकारी | बिल</string>
    <string name="invoice_no">इन्वॉइस नंबर</string>
    <string name="invoice_date">इन्वॉइस की तारीख</string>
    <string name="name">ग्राहक का नाम</string>
    <string name="IMEI_enter">आईएमईआई/एस.प्रोडक्ट की संख्या (वैकल्पिक)</string>
    <string name="nameAndemail">नाम &amp; ईमेल</string>
    <string name="address">पता</string>
    <string name="discountBilling">छूट</string>
    <string name="city_without_asterisk">शहर</string>
    <string name="city">शहर</string>
    <string name="state_without_asterisk">राज्य</string>
    <string name="state">राज्य</string>
    <string name="mobile_no">कॉन्टैक्ट नंबर</string>
    <string name="paymentValue1">राशि</string>
    <string name="paymentMethod1Title">पेमेंट मोड राशि</string>
    <string name="customer_gst">ग्राहक की जीएसटी</string>
    <string name="paymentMethod">पेमेंट मोड1</string>
    <string name="paymentMethod1">पेमेंट मोड2</string>
    <string name="enter_gst">जीएसटी % एंटर करें</string>
    <string name="select_gst_type">जीएसटी का प्रकार</string>
    <string name="select_gst_percenatge">जीएसटी %</string>
    <string name="enter_igst">आईजीएसटी एंटर करें</string>
    <string name="amount_before_tax_rs">जीएसटी से पहले की राशि (रु.):</string>
    <string name="sgst">एसजीएसटी:</string>
    <string name="gst">जीएसटी (रु):</string>
    <string name="gst_dt">जीएसटी की जानकारी</string>
    <string name="kgst">केजीएसटी:</string>
    <string name="total_rs">कुल (रु):</string>
    <string name="DiscountEnterPercentage">प्रतिशत %</string>
    <string name="DiscountEnterPrice">राशि (रु.)</string>
    <string name="submit">सबमिट करें</string>
    <string name="enter_product_name">यहां पर प्रोडक्ट का नाम एंटर करें</string>
    <string name="title_activity_send_pdf">पीडीएफएक्टिविटी भेजें</string>
    <string name="print">प्रिंट</string>
    <string name="share">व्हाट्सऐप पर शेयर करें</string>
    <string name="sms">एसएमएस</string>
    <string name="close">बंद करें</string>
    <string name="filter">फ़िल्टर</string>
    <string name="from">से</string>
    <string name="to">तक</string>
    <string name="ledger_detail">रिपोर्ट</string>
    <string name="selling_detail">बिक्री का विवरण</string>
    <string name="discount">छूट राशि (रु) :</string>
    <string name="category">कैटेगरी</string>
    <string name="brand">ब्रांड</string>
    <string name="product">मॉडल</string>
    <string name="enter_count">गणना एंटर करें</string>
    <string name="enter_price_including_gst">जीएसटी सहित कीमत एंटर करें</string>
    <string name="bill_no">बिल नंबर एंटर करें</string>
    <string name="enter_price">कीमत एंटर करें</string>
    <string name="price_including_gst">जीएसटी सहित कीमत</string>
    <string name="enter_selling_price">बिक्री कीमत एंटर करें</string>
    <string name="price">कीमत</string>
    <string name="navigation_drawer_open">नेविगेशन दराज खोलें</string>
    <string name="navigation_drawer_close">नेविगेशन दराज बंद करें</string>
    <string name="nav_header_title">Android Studio</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="email">ईमेल एड्रेस एंटर करें (वैकल्पिक)</string>
    <string name="getsalesreport">सेल्स रिपोर्ट प्राप्त करें</string>
    <string name="reset_password_screen">पासवर्ड बदलें</string>
    <string name="pswd_error">नए पासवर्ड में स्पेस के बिना 6 &#45; 25 कैरेक्टर होने चाहिए</string>
    <string name="error_blank_old_password">कृपया वर्तमान पासवर्ड एंटर करें</string>
    <string name="error_blank_new_password">कृपया नया पासवर्ड एंटर करें</string>
    <string name="error_blank_confirm_password">कृपया कन्फर्म पासवर्ड एंटर करें</string>
    <string name="error_match_password">नया पासवर्ड और कन्फर्म पासवर्ड मेल नहीं खा रहा हैं</string>
    <string name="prompt_confirm_password">कन्फर्म पासवर्ड</string>
    <string name="prompt_new_password">नया पासवर्ड</string>
    <string name="prompt_old_password">वर्तमान पासवर्ड</string>
    <string name="sync_warning_home">कृपया अपना डेटा सिंक करने के लिए इंटरनेट चालू करें</string>
    <string name="sync_warning_expense">कुछ खर्च हैं जिन्हें सिंक किया जाना हैं. कृपया अपना इंटरनेट चेक करें और ऐप्लीकेशन रिस्टार्ट करें</string>
    <string name="search">सर्च करें</string>
    <string name="invoice_details">इन्वॉइस की जानकारी</string>
    <string name="inv_pref">Invoice</string>
    <string name="amount">राशि</string>
    <string name="enter_amount">राशि एंटर करें</string>
    <string name="changePass">सबमिट करें</string>
    <string name="selectdate">तारीख़ चुनें</string>
    <string name="search_invoice">बिल सर्च करें</string>
    <string name="sales_report">डे बुक</string>
    <string name="send_SMS">एसएमएस भेजें</string>
    <string name="other">अन्य</string>
    <string name="please_enter_category">कृपया कैटेगरी एंटर करें</string>
    <string name="please_enter_brand">कृपया ब्रांड एंटर करें</string>
    <string name="please_enter_product">कृपया प्रोडक्ट एंटर करें</string>
    <string name="product_added_successfuly">प्रोडक्ट को सफलतापूर्वक जोड़ा गया</string>
    <string name="category_added_successfuly">कैटेगरी को सफलतापूर्वक जोड़ा गया</string>
    <string name="brand_added_successfuly">ब्रांड को सफलतापूर्वक जोड़ा गया</string>
    <string name="shopName">व्यवसाय/दुकान का नाम एंटर करें</string>
    <string name="shopNameEnt">व्यवसाय/दुकान का नाम</string>
    <string name="item_name">प्रोडक्ट/सेवा का नाम</string>
    <string name="item_name_d">प्रोडक्ट/सेवा का नाम</string>
    <string name="item_name_title">आइटम का नाम</string>
    <string name="shopAddress">व्यवसाय/दुकान का पता एंटर करें</string>
    <string name="shopAddressEnt">व्यवसाय/दुकान का पता</string>
    <string name="landLineNo">लैंड लाइन नंबर एंटर करें</string>
    <string name="mobileNo">मोबाइल नंबर एंटर करें</string>
    <string name="pinCode">पिन कोड</string>
    <string name="secondaryMobileNo">दूसरा मोबाइल नंबर एंटर करें</string>
    <string name="firstName">पहला नाम एंटर करें</string>
    <string name="lastName">आखिरी नाम एंटर करें</string>
    <string name="gstNumber">जीएसटी नंबर एंटर करें</string>
    <string name="otpEnter">ओटीपी एंटर करें</string>
    <string name="memberCode">मेंबर कोड एंटर करें</string>
    <string name="otherCatEnter">कोई अन्य, कृपया बताएं</string>
    <string name="otherCatMSgPopUp">रजिस्ट्रेशन फॉर्म भरने के लिए धन्यवाद, फ़िलहाल हमारे ऐप में आपकी विशिष्ट प्रोडक्ट कैटेगरी नहीं है. इस कैटेगरी को अपनी लिस्ट में शामिल करने के बाद हम निश्चित रूप से आपसे संपर्क करेंगे. </string>
    <string name="registrationSuccess">रजिस्ट्रेशन सफल हुआ</string>
    <string name="recent_bills"></string>
    <string name="termsandContion">\t बिल बुक ऐप का इस्तेमाल करके आप निम्नलिखित नियम और शर्तों से बाध्य होने की सहमति दे रहे हैं
 (“सर्विस की शर्तें”).

\n\ बिल बुक एच. एस. इंडिया एलएलपी लिमिटेड का एक प्रोडक्ट है. बिल बुक बिना किसी सूचना के समय-समय पर सर्विस की शर्तों को अपडेट करने और बदलने का अधिकार अपने पास सुरक्षित रखता है. नए टूल्स और संसाधनों को जारी करने सहित वर्तमान सर्विस को बढ़ाने या बढ़ने वाले कोई भी नए फीचर्स सर्विस की शर्तों के अधीन होंगे. ऐसे किसी भी बदलाव के बाद सर्विस का निरंतर इस्तेमाल ऐसे बदलावों के लिए आपकी सहमति को दर्शाएगा.

\n\n नीचे दी गई किसी भी शर्त का उल्लंघन करने पर आपका अकाउंट बंद कर दिया जाएगा. जबकि बिल बुक सर्विस पर इस तरह के आचरण और कंटेंट को प्रतिबंध लगाता है, आप समझते हैं और सहमत होते हैं कि बिल बुक, सर्विस पर पोस्ट किये गए कंटेंट के लिए ज़िम्मेदार नहीं हो सकता है और बहरहाल आप ऐसे मटेरियल्स के संपर्क में आ सकते हैं. आप इसके द्वारा अपने जोखिम पर सर्विस का इस्तेमाल करने के लिए सहमत होते हैं. आप इसके द्वारा मार्केट रिपोर्ट बनाने के विशिष्ट उद्देश्य के लिए अपने सेल्स डेटा को बिल बुक के साथ साझा करने के लिए भी सहमत होते हैं.


\n\n इस्तेमाल की शर्तें:
\n\n1. आप एक इंसान होना आवश्यक हैं. "बॉट्स" या अन्य स्वचालित पद्धतियों से रजिस्टर किये गए अकाउंट्स की अनुमति नहीं है.


\n\n2. साइनअप प्रोसेस को पूरा करने के लिए आपको अपना कानूनी पूरा नाम, एक मान्य ईमेल एड्रेस और मांगी गई कोई अन्य जानकारी प्रदान करनी होगी.


\n\n3. अपने अकाउंट और पासवर्ड की सुरक्षा बनाए रखने के लिए आप स्वयं जिम्मेदार हैं. इस सुरक्षा दायित्व का पालन करने में अगर आप विफल होते हैं तो उससे होने वाले किसी भी नुकसान या क्षति के लिए बिल बुक जिम्मेदार नहीं हो सकता है और ना ही होगा.

\n\n4. आपके अकाउंट के तहत होने वाली एक्टिविटी और पोस्ट किये गए सभी कंटेंट के लिए आप ज़िम्मेदार हैं (तब भी जब कंटेंट अन्य लोगों द्वारा पोस्ट किया गया हो जिनके अकाउंट्स आपके अकाउंट के तहत हैं).

\n\n5. एक व्यक्ति या लीगल एंटिटी एक से अधिक फ्री अकाउंट नहीं रख सकती है.


\n\n6. आप किसी भी अवैध या अनधिकृत उद्देश्य के लिए सर्विस का इस्तेमाल नहीं कर सकते हैं. आपको सर्विस के इस्तेमाल में, अपने अधिकार क्षेत्र में किसी भी कानून का उल्लंघन नहीं करना चाहिए (कॉपीराइट के कानूनों सहित लेकिन यह इसी तक सीमित नहीं हैं).


\n\n7. आपके द्वारा सर्विस में प्रदान किये जाने वाले मटेरियल पर हम किसी बौद्धिक संपदा अधिकार का दावा नहीं करते हैं. आपकी प्रोफ़ाइल और अपलोड किये गए मटेरियल्स आपके ही रहते है. हालांकि, अपने पेजेस को साझा करने के लिए सेट करके, आप इसके द्वारा बिल बुक को मार्केट रिपोर्ट बनाने के लिए आपके कंटेंट को देखने और उसका इस्तेमाल करने की अनुमति देने के लिए सहमत होते हैं.

\n\n8. सर्विस का लुक और फील बिल बुक का कॉपीराइट है. सर्वाधिकार सुरक्षित है. बिल बुक की स्पष्ट लिखित अनुमति के बिना आप एचटीएमएल/सीएसएस या विजुअल डिज़ाइन एलिमेंट्स के किसी भी हिस्से की नकल, कॉपी या पुन: इस्तेमाल नहीं कर सकते हैं.

\n\n9. सर्विस का आपका इस्तेमाल केवल आपके जोखिम पर है. सर्विस "जैसी है" और "जैसी उपलब्ध है" इसके आधार पर प्रदान की जाती है.

\n\n10. तकनीकी सहायता केवल भुगतान करने वाले खाताधारकों को प्रदान की जाती है और यह केवल ईमेल के माध्यम से उपलब्ध है.

\n\n11. आप समझते हैं कि बिल बुक, सर्विस को चलाने के लिए आवश्यक हार्डवेयर, सॉफ्टवेयर, नेटवर्किंग, स्टोरेज और संबंधित टेक्नोलॉजी प्रदान करने के लिए थर्ड पार्टी के वेंडर्स और होस्टिंग पार्टनर्स का इस्तेमाल करता है.

\n\n12. आपको सर्विस को मॉडिफाई, अनुकूलित या हैक नहीं करना चाहिए या किसी अन्य वेबसाइट को मॉडिफाई नहीं करना चाहिए जिससे यह झूठा मतलब निकाला जा सके कि यह सर्विस, बिल बुक, या किसी अन्य बिल बुक सर्विस से जुड़ा हुआ है.

\n\n13. आप इस बात से सहमत हैं कि बिल बुक द्वारा स्पष्ट लिखित अनुमति के बिना आप सर्विस के किसी भी हिस्से को पुन: बनाने, नकल, कॉपी करने, बिक्री करने, रिसेल करने या अनुचित लाभ उठाने, सर्विस का इस्तेमाल या सर्विस तक पहुंच पाने की कोशिश नहीं करेंगे.

\n\n14. हम ऐसे कंटेंट और अकाउंट्स को हटा सकते हैं (लेकिन इसकी कोई बाध्यता नहीं है) जिनमें ऐसा कंटेंट है जो हम अपने विवेकाधिकार में निर्धारित करते हैं जो गैरकानूनी, रोषकारी, धमकी देने वाला, अपमानजनक, मानहानिकारक, अश्लील, गंदा या अन्यथा आपत्तिजनक हैं या किसी पार्टी की बौद्धिक संपदा या सर्विस की इन शर्तों का उल्लंघन करता हैं.

\n\n15. बिल बुक के किसी भी ग्राहक, कर्मचारी, सदस्य या अधिकारी को मौखिक, शारीरिक, लिखित या अन्य तरह से अपशब्द कहे जाते है या दुर्व्यवहार किया जाता है (धमकी या अपशब्द या बदला सहित) तो उसके परिणामस्वरूप अकाउंट को तुरंत समाप्त कर दिया जाएगा.

\n\n16. आपको अनचाहे ईमेल, एसएमएस, या "स्पैम" संदेशों को अपलोड, पोस्ट, होस्ट या प्रसारित नहीं करना चाहिए.

\n\n17. आपको कोई भी वर्म्स या वायरस या विनाशकारी स्वभाव के किसी भी कोड को प्रसारित नहीं करना चाहिए.

\n\n18. आप स्पष्ट रूप से समझते हैं और सहमत हैं कि बिल बुक किसी भी प्रत्यक्ष, अप्रत्यक्ष, आकस्मिक, विशेष, परिणामी या अनुकरणीय नुकसान के लिए जिम्मेदार नहीं होगा, जिसमें लाभ, ख्याति, इस्तेमाल, डेटा का नुकसान या अन्य प्रतिकूल परिणाम का नुकसान शामिल हैं, लेकिन यह इन्हीं तक सीमित नहीं हैं (यहां तक कि अगर बिल बुक को इस तरह के नुकसान की संभावना के बारे में सलाह दी गई हो), यह इनसे होगा: (i) सर्विस का इस्तेमाल या इस्तेमाल करने में असमर्थता; (ii) सर्विस से या इसके माध्यम से एंटर किये गए ट्रांजैक्शन्स या प्राप्त हुए संदेश या खरीदे गए या प्राप्त किये गए किसी भी सामान, डेटा, जानकारी या सेवाओं के परिणामस्वरूप वैकल्पिक सामानों और सेवाओं की खरीदारी की लागत; (iii) आपके ट्रांसमिशन्स या डेटा तक अनधिकृत एक्सेस या बदलाव; (iv) सर्विस पर किसी थर्ड पार्टी का बयान या आचरण; (v) या सर्विस से संबंधित कोई अन्य मामला.

\n\n19. हमारी सर्विसेस के सामान्य संचालन के हिस्से के रूप में, हम कुछ मामलों में आपके बारे में जानकारी एकत्र, इस्तेमाल करते हैं और थर्ड पार्टी को खुलासा करते हैं. इसके अनुसार, हमने इस गोपनीयता नीति को विकसित किया है ताकि आप समझ सकें कि जब आप मोबाइल ऐप्लीकेशन पर सेवाओं का इस्तेमाल करते हैं तो हम आपकी व्यक्तिगत जानकारी को कैसे एकत्र, इस्तेमाल, प्रकट करते और खुलासा करते हैं और उसका इस्तेमाल करने लगाते हैं: -

\n\n(a) व्यक्तिगत जानकारी एकत्र करते समय या उससे पहले, हम उन उद्देश्यों की पहचान करेंगे जिनके लिए जानकारी एकत्र की जा रही है.

\n\n(b) जब तक हम संबंधित व्यक्ति की सहमति प्राप्त नहीं करते हैं या कानून द्वारा आवश्यकता होने पर, हम केवल अपने द्वारा बताएं गए उद्देश्यों को पूरा करने के लिए और अन्य अनुरूप उद्देश्यों के लिए व्यक्तिगत जानकारी एकत्र करेंगे और उसका इस्तेमाल करेंगे.

\n\n(c) जब तक उन उद्देश्यों को पूरा करने के लिए आवश्यक हो केवल तब तक हम व्यक्तिगत जानकारी को अपने पास रखेंगे.

\n\n(e) व्यक्तिगत जानकारी उन उद्देश्यों के लिए उचित होनी चाहिए जिनके लिए इसका इस्तेमाल किया जाना है, और, उन उद्देश्यों के लिए आवश्यक स्तर तक, सटीक, पूर्ण और अप-टू-डेट होनी चाहिए.

\n\n(f) हम नुकसान या चोरी के साथ-साथ अनधिकृत एक्सेस, खुलासा, कॉपी करने, इस्तेमाल या संशोधन के खिलाफ उचित सुरक्षा उपायों से व्यक्तिगत जानकारी की सुरक्षा करेंगे.

\n\n(g) हम इन सिद्धांतों के अनुसार अपना व्यवसाय चलाने के लिए प्रतिबद्ध हैं ताकि यह सुनिश्चित किया जा सके कि व्यक्तिगत जानकारी की गोपनीयता सुरक्षित और बनाए रखी गई है.


\n\n20. हम इस बात की कोई वारंटी नहीं देते हैं कि सर्विसेस और मोबाइल ऐप्लीकेशन, वायरस या किसी अन्य चीज से मुक्त हैं जिनका किसी भी तकनीक पर हानिकारक प्रभाव पड़ता हैं.

\n\n21. आप अपने अकाउंट को उचित रूप से कैंसल करने के लिए पूरी तरह से जिम्मेदार हैं. आप अकाउंट सेटिंग में कैंसल अकाउंट लिंक पर क्लिक करके कभी भी अपना अकाउंट कैंसल कर सकते हैं.

\n\n22. हम किसी भी मटेरियल तक पहुंच को ब्लॉक करने और/या एडिट करने या हटाने का अधिकार अपने पास सुरक्षित रखते हैं जो हमारी राय में इस्तेमाल के इन नियमों और शर्तों का उल्लंघन कर सकते है.


\n\n23. लागू कानून और अधिकार-क्षेत्र

\n\n23.1 मोबाइल ऐप्लीकेशन को दुनिया भर के उन सभी देशों से एक्सेस किया जा सकता है जहां लोकल टेक्नोलॉजी इसकी अनुमति देती है. चूंकि इनमें से प्रत्येक स्थानों में अलग-अलग कानून हैं, मोबाइल ऐप्लीकेशन का इस्तेमाल करके, आप और हम दोनों सहमत होते हैं कि भारत के कानून, कानून के सिद्धांतों के विरोध की परवाह किये बिना, मोबाइल ऐप्लीकेशन के इस्तेमाल से संबंधित सभी मामलों पर लागू होंगे.

\n\n23.2 आप स्वीकार करते हैं और सहमत होते हैं कि आप और हम दोनों इस्तेमाल के इन नियमों और शर्तों के संबंध में और/या उत्पन्न होने वाले किसी भी विवाद के संबंध में भारतीय मध्यस्थता अधिनियम द्वारा अधीन भारत, दिल्ली में मौजूद आर्बिट्रेटर (बिल बुक द्वारा नियुक्त) के विशिष्ट अधिकार-क्षेत्र में प्रस्तुत करेंगे.

\n\n24. यदि बिल बुक, सर्विस की शर्तों के किसी भी अधिकार या प्रावधान को लागू करने या पूरा करने में विफल होता है तो इसमें ऐसे अधिकार या प्रावधान की छूट शामिल नहीं होगी. सर्विस की शर्तों में आपके और बिल बुक के बीच पूरा समझौता शामिल होगा और यह सर्विस के आपके इस्तेमाल को नियंत्रित करता है, जो आपके और बिल बुक के बीच किसी भी पूर्व समझौते का अधिक्रमण करता हैं (सर्विस की शर्तों के किसी भी पूर्व वर्जन्स सहित, लेकिन यह इन्हीं तक सीमित नहीं है).

\n\n25. सर्विस की शर्तों के बारे में सवाल help.billbook@gmail.com पर भेजे जाने चाहिए. </string>
    <string name="dist_name">वितरक का नाम</string>
    <string name="dist_address">पता</string>
    <string name="dist_gst">जीएसटी नंबर</string>
    <string name="dist_contact">मोबाइल नंबर</string>
    <string name="top_selling_brand">सबसे ज्यादा बिकने वाला ब्रांड</string>
    <string name="top_selling_products">सबसे ज्यादा बिकने वाला प्रोडक्ट</string>
    <string name="relationshipManager">रिलेशनशिप मैनेजर का नाम एंटर करें</string>
    <string name="cust_gst_no">कस्टमर जीएसटी नंबर (वैकल्पिक)</string>
    <string name="enter_additional_details">अतिरिक्त जानकारी एंटर करें</string>
    <string name="enter_banking_branch_or_other_details">बैंकिंग, ब्रांच या अन्य जानकारी एंटर करें</string>
    <string name="storage_permission_label">फ़ोन पर आपके बिलों और खर्चों को सेव करने के लिए हमें स्टोरेज परमिशन की आवश्यकता है</string>
    <string name="permission_button_text">अनुमति दें</string>
    <string name="termsandcondition">इस्तेमाल की शर्तें</string>
    <string name="privacy_policy">गोपनीयता की नीति</string>
    <string name="tncmessage">जारी रखकर आप सहमत हैं</string>
    <string-array name="dayFilter_array">
        <item>2 days</item>
        <item>7 days</item>
        <item>30 days</item>
    </string-array>
    <string name="expense_date">Date<font color='#ff0000'>*</font></string>

    <string name="profileShopName">व्यवसाय / दुकान का नाम दर्ज करें<font color='#ff0000'>*</font></string>
    <string name="profileShopAddress">व्यवसाय /दुकान का पता दर्ज करें<font color='#ff0000'>*</font></string>
    <string name="add_expenses">व्यय जोड़ें</string>
    <string name="items">आइटम</string>
    <string name="mobile_noo">मोबाइल नंबर</string>
    <string name="scan"><font color='#266CE4'>स्कैन</font></string>
    <string name="share_">शेयर</string>
    <string name="description">वर्णन<font color='#ff0000'>*</font> </string>
    <string name="expense_amount">राशि (₹)<font color='#ff0000'>*</font></string>
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="make_gst_bills">GST बिल बनाएं</string>
    <string name="switch_gst_and_non_gst_bills">GST और Non-GST बिल स्विच करें</string>
    <string name="email_address_phone_number_etc">ईमेल पता, फोन नंबर आदि...</string>
    <string name="contact_details">संपर्क विवरण</string>
    <string name="business_details">व्यवसाय विवरण</string>
    <string name="logo_sign">लोगो और हस्ताक्षर</string>
    <string name="business_name_address_gst_and_more">व्यवसाय का नाम, पता, GST और आदि</string>
    <string name="logo_and_signature">लोगो और हस्ताक्षर</string>
    <string name="customise_your_bills">अपने बिलों को अनुकूलित करें</string>
    <string name="home">होम</string>
    <string name="profile">प्रोफ़ाईल</string>
    <string name="language">भाषा</string>
    <string name="choose_language">भाषा चुनें</string>
    <string name="help">मदद</string>
    <string name="phone_number_">फोन नंबर<font color='#F62525'> *</font></string>
    <string name="business_name_">व्यवसाय का नाम<font color='#F62525'> *</font></string>
    <string name="business_name">व्यवसाय का नाम</string>
    <string name="shop_add_">दुकान का पता<font color='#F62525'> *</font></string>
    <string name="pin_code_">पिन कोड<font color='#F62525'> *</font></string>
    <string name="city_">शहर<font color='#F62525'> *</font></string>
    <string name="state_">राज्य<font color='#F62525'> *</font></string>
    <string name="gst_num_">GST नंबर<font color='#F62525'> *</font></string>
    <string name="gst_num">GST नंबर</string>
    <string name="citye">शहर</string>
    <string name="statee">राज्य</string>
    <string name="pin_code">पिन कोड</string>
    <string name="company_logo">कंपनी लोगो</string>
    <string name="shop_add">दुकान का पता</string>
    <string name="phone_number">फोन नंबर</string>
    <string name="email_">ईमेल पता<font color='#F62525'> *</font></string>
    <string name="email_add">ईमेल पता</string>
    <string name="save">Save</string>
    <string name="select_language_caps">भाषा का चयन करें</string>

    <string name="upload_your_logo">अपना लोगो अपलोड करें</string>
    <string name="max_file_size_1_mb">Max file size 1 MB</string>
    <string name="browse">Browse</string>
    <string name="signature">Signature</string>
    <string name="upload_your_signature">अपने हस्ताक्षर अपलोड करें</string>
    <string name="change">परिवर्तन</string>
    <string name="edit_number">Edit Number</string>
    <string name="get_otp">OTP प्राप्त करें</string>
    <string name="enter_otp">OTP दर्ज करें</string>
    <string name="otp_sent">OTP sent to 9897767646</string>
    <string name="verify">जाँचना</string>
    <string name="select">चुनना...</string>
    <string name="choose_period">अवधि चुनें</string>
    <string name="transaction">Transaction</string>
    <string name="income">आय</string>
    <string name="expense">लागत</string>
    <string name="date">दिनांक</string>
    <string name="daybook">डेबुक</string>
    <string name="net_income">शुद्ध आय</string>
    <string name="english">English</string>
    <string name="hindi">Hindi</string>
    <string name="hindi_l">हिन्दी</string>
    <string name="home_menue">होम</string>
    <string name="my_profile">मेरी प्रोफ़ाइल</string>
    <string name="help_menu">मदद</string>
    <string name="logout">लॉगआउट</string>
    <string name="long_format">लंबा स्वरूप</string>
    <string name="short_format">लघु स्वरूप</string>
    <string name="bill_number">बिल नंबर:</string>
    <string name="bill_date">बिल दिनांक:</string>
    <string name="customer_name">ग्राहक का नाम</string>
    <string name="enter_name_billactivity">नाम दर्ज करें</string>
    <string name="customer_mobile_number">ग्राहक मोबाइल नंबर</string>
    <string name="enter_mobile_number_optional">ग्राहक मोबाइल नंबर (वैकल्पिक)</string>
    <string name="additional_customer_details">अतिरिक्त ग्राहक विवरण</string>
    <string name="gst_type">GST प्रकार </string>
    <string name="product_or_service_provided">उत्पाद या सेवा प्रदान की गई</string>
    <string name="number_of_units_sold">बेची गई इकाइयों की संख्या</string>
    <string name="imei_serial_number">IMEI/Serial Number</string>
    <string name="placeholder_text">Placeholder Text</string>
    <string name="add_item">आइटम जोड़ें</string>
    <string name="amount_to_add">जोड़ने के लिए राशि</string>
    <string name="description_about_expense">खर्च के बारे में विवरण</string>
    <string name="cancel">निरस्त</string>
    <string name="add">जोड़ना</string>
    <string name="search_expense">सर्च</string>
    <string name="recent_bills_expense">हाल के बिल</string>
    <string name="sort">छाँटें</string>
    <string name="add_new_expense">नया व्यय जोड़ें</string>
    <string name="demo">डेमो</string>
    <string name="discount_billing">छूट:</string>
    <string name="bill_details">बिल विवरण</string>
    <string name="amount_billing">राशि:</string>
    <string name="gst_billing">GST:</string>
    <string name="total_amount_billing">कुल राशि:</string>
    <string name="view_details">विवरण देखें</string>
    <string name="make_bill">बिल बनाएँ</string>
    <string name="bill_no_short_bill">Bill No:</string>
    <string name="billed_to">Billed to:</string>
    <string name="description_short_bill">Description</string>
    <string name="items_short_bill">Items:</string>
</resources>